\section*{Ruvard Rhunthadi}

Geboren bist du als Sohn des Bruders von Glarn Rabenbart, dem Zwergenmeister des Hofes von Thame. Von diesem hast du auch den Namen Rhunthadi (Runenhand) erhalten, da du schon als Kind großes Interesse an den Runenprägungen auf Waffen hattest.

Als Sohn dieser bedeutenden Familie bist du von Adel, allerdings hast du dich mit deinem Vater mehr als nur verkracht. Dieser hatte mir dir nämlich große Pläne in der Priesterschaft von Gimil-dum. Deine Pläne waren ganz andere. Du wolltest Schmied werden. Natürlich nicht irgendein Schmied, dann hättest du den Groll deines Vaters ja noch verstehen können. Nein, du hattest dir niemand geringeren zum Vorbild genommen, als den König selbst. Du wolltest zu den besten Schmieden der Zwerge --~und damit der ganzen Welt~-- gehören. Jenen, die die besten Waffen schmiedeten, wie sie Könige und Helden trugen. Aber dein Vater verstand nicht und warf dich hinaus.

So verließt du Gimil-dum und kamst zunächst bei deinem Onkel unter. Dieser vermittelte dir eine Schmiedeausbildung bei Hergrim und Arda und erklärte dann klipp und klar, dass du danach auf eigenen Beinen stehen solltest. Erst wenn du dich bewiesest, und das hieß ihm eine magische Waffe aus eigener Herstellung vorweisen zu können, würde er sich mit seinem Bruder herumschlagen und sich für dich einsetzen. So lange, stehst du für ihn im selben Rang, wie jeder andere Zwerg "`seines"' Hofes. 

Nun bist du also in der Welt unterwegs um genug Erfahrung zu sammeln, damit dich ein Meister-Thaumaturgenschmied trotz der angespannten Familiensituation ausbildet.